<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<data>

<article>
<title>Gloria 'di bababa</title>
<author>Ni Malou Escudero</author>
<date>
<month>December</month>
<day>01</day>
<year>2008</year>
</date>
<body>Walang indikasyong bababa sa kapangyari&shy;han si Presidente Gloria Arroyo sapagkat ang bi&shy;nabalak na Konstitus&shy;yon ay naglalayong ma&shy;natili siya sa poder. Ito ang paniniwala ni Liberal Party President at Senador Mar Roxas na nagsabing ipipilit ng mga alipores ng Pangu&shy;lo na maipasa ang “Glo&shy;ria Forever Constitution.” Ayon kay Roxas, wala nang makuhang suporta ang adminis&shy;tras&shy;yong Arroyo sa taum&shy;bayan dahil sa pagka&shy;bigo nitong tu&shy;parin ang pangako nitong maging malinis at mahusay sa pamama&shy;hala. Ayon pa&nbsp;kay Roxas, anumang tangkang pwersahin ang pagpa&shy;pasa ng “Gloria Forever Constitution” ay lalo lang patitibayin ang papel ng Arroyo Ad&shy;ministrasyon bilang siyang pinakasu&shy;gapa sa kapangyarihan at pinakainutil na gob&shy;yerno sa kasaysayan, ani Roxas sa isang speech ngayong linggo sa Private Hospitals Association of the Philippines. Mas interesado ang mga Pilipino sa 2010 elections kaysa sa isinu&shy;sulong na Charter Change na sa totoo lang ay “Gloria Forever Constitution” ng mga kaal&shy;yado ni Pangulong Arroyo sa Kamara, dagdag ni Roxas. “Mayroon tayong social contract...pero ang kontratang ito ay wala na. Napunit na ang ka&shy;sunduang iyon. Punit-punit na ang social contract na ito kaya paki&shy;ram&shy;dam ng marami na&shy;ting kababayan ay hindi na sila bahagi ng lipu&shy;nan at ng pamahalaan kaya marami sa ating mga kabataan ay wala nang pakialam kung ano ang mga nangya&shy;yari sa ban&shy;sa,” ayon sa senador .&nbsp;&nbsp; Gayunman, nanini&shy;wala ang Ilonggong se&shy;nador na makakatulong ang mga Pilipino para magkaroon ng reporma sa gobyerno sa pama&shy;magitan ng pakikilahok sa 2010 national elections.</body>
<link>http://www.philstar.com/Article.aspx?articleId=420147&publicationSubCategoryId=92</link>
</article>

</data>