<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<data>

<article>
<title>Religious war nakaamba sa Mindanao?</title>
<author>AKSYON NGAYON Ni Al G. Pedroche</author>
<date>
<month>August</month>
<day>07</day>
<year>2008</year>
</date>
<body>PELIGROSO ito. Nag-isyu ng temporary restraining order (TRO) ang Korte Suprema para pansamantalang pigilin ang paglalagda sa Malaysia sa tinatawag ng Ancestral Domain Agreement sa pagitan ng gobyerno at ng Moro Islamic Liberation Front (MILF). Para sa mga tinatawag na Bangsa Moro, importanteng kasunduan ito. Isang higanteng hakbang ito tungo sa pagsa&shy;sarili ng malaking parte ng Mindanao bilang hiwalay na republika. Naniniwala rin ang MILF na ang nabalam na pagla&shy;lagda sa Malaysia kamakalawa ay pormalidad na lang. “Done deal” na raw ang kasunduan dahil may pirma na ng mga kina&shy; uukulang personalidad para ito’y maging balido. Natural tututol ang mga nakararaming Kristiyano sa Min&shy;danao. Ang lagay ba naman eh ang minorya pa ang mananalo sa labanan sa teritoryo. Iyan nga ang dahilan kung bakit pansamantalang pinigil ng SC ang paglalagda sa kasunduan. Para mapag-aralan pang mabuti ang merito ng kasunduan. Ngunit kung sakaling ipasya ng Mataas na Hukuman na ibasura ang kasunduan, ano ang mangyayari? Lalung mag&shy;&shy;ngi&shy;ngitngit sa galit ang mga rebeldeng Bangsa Moro. Imbes na kapayapaan ang matamo para sa Mindanao lalong sisiklab ang rebolusyon. Kaya nga delikado ang sit&shy;wasyon. At kung katigan ng Korte ang kasunduan, mga Kristi&shy;yano naman ang mag-aaklas. Sa ngayon pa lang ay naba&shy;balitaan na natin na pinipilit na raw ng mga Muslim na magpa-convert sa Islam ang mga Kristiyano sa Mindanao, bagay na tinututulan siyempre ng mga debotong Kristiyano. Baka ang mangyari ngayon ay religious war na. Hindi ko maunawaan kung bakit pinasok ng gobyerno ang kasunduang ito na maglalagay sa Pilipinas sa bingit ng pagkakahati. Easy way out ba ito sa matagal nang problema sa rebelyon sa Mindanao na ibinubunsod ng mga taong ibig gawing malayang repub&shy;lika ang rehiyon? Sa tingin ko lang, isa itong&nbsp;&nbsp;&nbsp; ma&shy;taas na klase ng ka-tray&shy;doran ng mga umuugit sa ating pa&shy;mahalaan. Imbes na panga&shy;lagaan ang pagkakaisa ng Repub&shy;lika ay ibinulid pa sa pag&shy;ka&shy;ka&shy;watak-watak.</body>
<link>http://www.philstar.com/Article.aspx?articleId=77819&publicationSubCategoryId=94</link>
</article>

</data>