<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<data>

<article> 
 	<title>Sino sina Jaime Camacho at Peter Tamondong?</title>
 	<date>
 	 	<month>April</month>
 	 	<day>02</day>
 	 	<year>2001</year>
 	</date> 
 	<body>    Hindi mahirap sugpuin ang sugal sa Metro Manila at karatig pook kapag nagkaisa ang mga opisyal ng barangay at kapulisan. Pero paano kung ang mismong pinuno ng barangay ang protektor gaya sa Bgy. 1 Zone 1, Divisoria market, Tondo, Maynila na pinagpupugaran ng may 16 na video karera.  Sa impormasyong nakuha ng  mismong si Barangay Chairman Jaime Camacho ang tumatayong "protektor" at isang nagngangalang Peter Tamondong ang "financier" ng mga video karera sa nabanggit na lugar na sakop ng Western Police District (WPD) Station 2.  Itong si Tamondong ay may Isuzu Hi-Lander na may plate number WKK-615. Siya ay naging bodyguard ng isang    dating opisyal ng Manila City Hall at DILG na ngayon ay kumakandidato. Kapag nagkataon at makapuwesto na naman ang opisyal sa Maynila, siguradong palalawakin na nito ang modus operandi ng video karera ni Tamondong.  Ang masakit na tinatamaan ng mga video karerang ito ay mga estudyante. Sa umaga, makikitang mga estudyante ang naglalaro roon at sa hapon ay naman ay mga tricycle driver. Madali lamang itong makikita sapagkat nasa harapan ng nag-iisang karinderya sa Divisoria market  harap ng Kona Bldg. Padre Rada St. Tondo Manila.   Tinangka raw ng mga residente na isumbong sa Western Police District (WPD) Station 2 ang modus operandi ng video karera ni Tamondong subalit wala yatang tenga ang mga pulis sa nasabing presinto.  Galit na galit na raw ang mga misis sa kanilang mister na nagugumon sa video karera.  DILG Sec. Joey Lina, pakilusin mo naman ang Task Force Jericho sa naturang lugar bago maging sugapa sa sugal ang mga kabataang estudyante roon at pati ang kanilang mga ama.  Ayon pa sa impormasyon, tumatanggap daw ang ilang opisyal ng WPD Station 2 ng halagang P500 weekly  bawat video karera. Kayo na lang ang mag-calculator kung magkano ang inaabot nito.  Paki-paliwanag nga sa taumbayan ang laganap na video karerahan sa naturang lugar WPD District Director Nicolas Pacinos at sa bagong puwestong  Station Commander na si Supt. Bernardo Diaz.  Samantala sa Bacoor, Cavite naman na bayang pinamumunuan ni Mayor Jessie Castillo ay marami ang nagtatanong kung bakit hindi mapatigil ng magaling na mayor ang illegal bookies at jueteng sa may 74 na barangay dito.  Mayor Castillo, may impormasyon ang  na ginagamit daw ang inyong pangalan ni Lito Tamayo alias Amboy sa pangha-harass ng mga kabo at kubrador na sumapi sa kanilang grupo.  Isang nagngangalang alias Wowie na kasador sa sabungan ang pumalit naman kay Amboy bilang team leader ng task force.   Ang masakit pa nito Mayor Castillo, ginagamit ang Mayors task force ninyo sa koleksiyon ng illegal bookies ni Wowie.   Paki-imbestiga rin Mayor kung may katotohanan na may kumakalat na balita sa Bacoor na pinupuwersa ngayon nina Amboy at Wowie ang mga kabo at kubrador ng sugal na maka-remit ng malaking halaga dahil gagamitin sa kampanya sa darating na May 14 elections.  Mayor, baka naman may alam ka sa kanilang modus operandi ay nagbubulag-bulagan ka lamang.
</body>
 	<link>www.philstar.com/Article.aspx?articleId=121085&amp;publicationSubCategoryId=94</link>
</article>

</data>